的士佬撐「微信支付」

【明報專訊】任職的士司機10多年的蘇偉堅，半個月前安裝「微信支付」收取車資，但直至上周日（5日）才首次使用。他在登記使用後發現，用流動支付能獲取多項回贈，又稱只要不收取行政費，他願意同時使用多個電子支付平台。

不擔心留紀錄影響報稅

對於有業界擔心電子支付令收入留有紀錄，或影響報稅，蘇認為是過慮，因電子支付未能反映真實收入情况，「像我這星期只有30多元是用電子支付收取，如果用這個紀錄作準，我可以領取綜援了！」

蘇偉堅早前在第三方電子支付平台Valoot Pay（平台支援支付寶、微信支付等），登記了身分證、的士證、銀行戶口等資料。

微信支付免手續費兼回贈

上周日（5日）他首次用平台收車資：「有內地乘客沒有港元現金，主動問我有沒有電子支付。我需要打開支付平台，輸入收費金額，再掃描乘客手機的QR Code，整個過程大約兩分鐘，與收取及找贖現金所需的時間相若。」

蘇續稱，該程車費30.8元，最終他的「微信支付」戶口收到32.85元，即大約獲得7%回贈。

此外，「微信支付」暫不收手續費，更推出不同誘因吸引司機使用，包括登記使用可獲100元回贈，若在當周周一至周五使用，會再有50元回贈。司機可將支付平台的餘額轉至銀行戶口，但每次轉帳金額最低為150元。他認為限制雖會帶來不便，但金額不大，安排可接受。蘇又說，若八達通或其他電子錢包進入市場，只要不收行政費，他都會考慮使用。

有時趕時間迫於無奈要幫襯的士佬，落車個陣搵散紙搵耐少少都比啲的士佬用想屌人老母嘅眼神啤鳩住，呢條友肯等兩分鐘係咪痴撚左線？

找咩錢要找成兩分鐘